# Цезарь

Программа-брутфорсер паролей для устройств, зашифрованных с помощью [LUKS](https://ru.wikipedia.org/wiki/LUKS).

## Логика работы
> __Важно!__ Для корректной работы программа должна запускаться с привилегиями пользователя `root`.

Программа получает на вход 3 неименнованных параметра:
- имя устройства, например `/dev/sda1`;
- имя образа, например `gadget`;
- текстовый файл с кодировкой UTF-8 со списком заранее сгенерированных паролей, по одному паролю на строку.

> __Важно!__ Порядок следования параметров определен строго: имя устройства, имя образа, файл паролей.

Далее скрипт запускает команду:
```
cryptsetup open --type luks /dev/sda1 gadget -T [NLINES]
```
где [NLINES] &mdash; количество строк (паролей) в файле паролей.

После каждой неудачной попытки программа сохраняет в файл `progress.txt` номер строки, на которой содержится последний попробованный пароль. При запуске программы, попытки начинаются с пароля, который содержится на строке, указанной в этом файле. Так реализуется возможность продолжения работы после останова.

В случае успешного подбора пароля, программа формирует выводит в STDOUT подобранный пароль.

## pgen, генератор паролей из заранее заданных компонент
Скрипт `pgen.py` генерирует пароли, представляющие собой все комбинации из двух блоков: А и В. Паттерн для генерации `ABABA`.

Комбинации блоков должны храниться в текстовом файле в формате:
```
===A===

1
===B===
3
```

> __Пример.__  
>Из указанного выше файла будут сгенерированы следующие пароли:
>```
>33
>331
>3131
>13131
>1331
>133
>```

Скрипт выводит сгенерированные пароли в STDIN. Таким образом результаты могут сохранены в файле и использованы в `caesar.py`.

## Получение списка блочных устройств
Для определения имени устройства, на котором нужно осуществить подбор пароля можно воспользоваться командой:
```
lsblk
```

## Монтирование образа LUKS
Для монтирования открытого образа можно использовать команду:
```
mount /dev/mapper/gadget /path/on/disk
```